[新手上路 - Level 0] Nikon D3400 / Sony a6000 / Olympus em10 iii

小弟準備去New Zealand玩，所以想買部入門既相機影相留念學野同埋順便入門入坑
Anyway,入返正題
最近做功課都見到好多人都傾緊單反同無反邊一個好啲
所以我都搵左兩邊既入門機黎做個對比
因為我都係主要係旅行用，影風景同影人為主。
單反:
Nikon D3400 -
Google見好多人都話D3400係入門單反最佳選擇，而佢機身夠輕亦乎合我既要求，所以就放左佢入choose list度
不過見好多人都對佢枝套裝鏡(AF-P DX 18-55mm f)劣評，所以如果揀D3400既話我打算配枝NIKKOR 18-140mm，暫時一鏡走天下，或者各位巴打有啲咩指教，請即管指出 。
無反:
Sony a6000 -
無反技術開始成為主流，SONY更加係無反既龍頭大廠，而咁岩無反機身夠輕，又細粒方便。所以無反都係小弟選擇之一，而A6000就係Sony既無反入門機，但如果揀A6000既話請問咁多位Kit鏡暫時對小弟黎講夠唔夠用?..

Olympus em10 mark iii -
小弟好鍾意Olympus個復古Design Look，而mark iii係真係好吸引我 ，可惜over左budget.. 所以如果要揀依個option既話kit鏡係最盡既選擇，所以想請問依部機既kit鏡質素如何? 定係對上嗰兩部抵玩好多?

目前黎講雖然無反係未來主流，但係我個人主要用途都係去旅行影景影相用，所以除左相片質素之外重量同電量都係其中兩個考慮恩素，而咁岩依兩點就係單反同無反既優缺點。所以小弟唔知應該點選擇，因此想請問各位巴打有冇啲建議比我
萬分感激

因素

屌你地其他新手睇下人地依啲先叫有做功課再上黎問
唔係淨係一句影人影景邊部好
樓主我見你態度咁好我盡量去答下你
講明先我就用sony嘅
見你例呢幾部我諗你大約預四千港紙左右
買 d3400 不如買 d5300
d5300 價位仲係你筆直入面
同你其他兩部比主要優點係電多 鏡多 手感好
但缺點係重，同埋聽講nikon 個wifi 功能唔太好用

sony a6000 以呢個價位黎講算性能超班
優點對焦快、連拍多、輕身、無反發展潛力大
但支kit鏡可能係呢三部入面最差，電量少
如果買a6000 一定要買多兩粒電

em10mk3 性能都好，對焦算快、有五軸防震、好輕、連鏡頭都更細更輕
可惜係m43 cmos
見你話係lv0 新手，m43 最最最簡單黎講就係：
1.同一條件下影野背景無上面兩部咁濛
2.高iso 嘅雜訊比上面兩部多
以機身性能黎講，呢部算好過上面兩部
支kit 鏡應該都比較好，
但你一定要多d google 咩係m43 先好買。
電量都係少，要留錢買電。

同價位其實canon 都插水插得幾勁， m50同m5,m6 都好抵買，支kit鏡都唔錯，缺點係canon無反鏡群相對其他廠係好少鏡，但啲鏡都好平好抵玩。

呢個價位fuji 唔洗諗住，除非你上到7000hkd 左右。

同價位m43機 Panasonic g85 gx85都好抵。

首先想多謝大佬
巴打講得好詳細同清晰令我獲益良多
點解我揀D3400做例子係因為佢做緊sale $4100就買到淨機+我上面提到嘅鏡頭
另外想請問支鏡頭（18 - 140mm）效果如何 配D3400可以嗎？
不過既然巴打你建議D5300嘅話等我又做下功課先haha
另外依你所講睇嚟Sony a6000暫時對我嚟講未係最好選擇 所以我都唔考慮佢住（sony暫時無太多鏡選擇同時佢價錢又貴 所以小弟暫時無錢買鏡住 ）
第三mk3睇嚟係其中一個最佳選擇
見巴打你仲提埋Cannon同Panasonic，好有心，多謝你
所以咁多選擇下為免有亂我上左dpreview做左個comparison:

然後再集思廣益下再揀先

睇左一輪拎走左兩部機
Canon m50 (睇spec好似無乜突出既地方，有其他選擇下相對較遜色) 同Panasonic g85(over budget )
頭先手癢compare埋Olympus em10 MKii 同MKiii
發現新舊代好似差得唔係好遠，根據dpreview分別係在於拍片同drive modes(?)
而Nikon D3400同D5300同係list入面比較上黎都唔遜色，CP非常高
大家點睇

我有睇過巴打個post呀
就咁睇依個係sony機通病?

咁D3400既話想借問聲我上面枝鏡: 14 - 180mm()如何? 巴打有冇研究

M50 市場定位係vlog
學影相最緊要係有個觀景器
可以睇下M5
Canon m系鏡頭都係唔多

Gx85都唔錯 但高iso表現都係唔太好
不過你夜晚用腳架/用大光圈鏡頭就可以解決問題

Nikon都係唔錯既選擇

相機講到尾都係工具 快啲買黎影多兩張好過

em10 mk3不如買em10mk2，除咗冇4K片，其他冇乜大分別

用m43 不如用手機算撚數啦
除咗GH5 根本成個生態都係垃圾

咁巴打有冇邊枝一鏡走天下嘅鏡推薦呀

我建議你買X-T20, 但KIT 要成5500-6000
二手諗一下X-T10, 應平千凌

單反絕對唔好諗FF 以外既機，基本上呢個層面既機Nikon 自己都顧唔掂自己

個人亦非常唔建議買Panasonic機，低階機白平衡好有問題

而OM 呢間人渣公司就唔好題，呢間嘢最叻呃新手，虧空公款，貪污，見利忘義，直接講句，垃圾公司

M50 邊個話定位係vlog咁簡單，影相當然得，尤其影人絕對比市面上所有機靚，但你用耐咗就知呢部機僅此而已，上限極低

A6000 係4年半前既機，不思進取既Sony 唔好支持，仲拎黎當現役唔知佢知唔知醜， 我紅都面埋，仲未講支垃圾KIT

FYI

OM?真係咁誇張？
等我轉頭睇下fiji嗰部先

各位巴打所講既M43係咪上面兩條LINK提及既Micro Four Thirds system (M4/3)?

睇左好耐X-T20 睇完覺得好岩我口味
不過請問邊度有5500-6000既KIT? 我上網睇淨機都成5500，包18-55mm既kit最平都要成7550
如果5500-6000有kit就真係抵玩

二手6k 連kit 可能都難搵
fuji 二代機好少人賣
二手淨機身賣4500 d人都爭住搶

a6000 係就係四年幾前既機，
但佢個spec放到依家都唔過時
特別係依家跌到三千港幣
同canon 最新既m50 比都仍然有得比
同價位 fuji xa5 仲衰過m50
到底係sony定其他廠不思進取

係，但你兩條link 都無提到m43嘅缺點
m43 只推pen-f 原因就係 型

Sony 不思進取就梗局中嘅梗局

Canon 至少都會從vlogger 方向諗點樣推新機其實叫認真（但效果就 ）
富士超進取大家唔駛討論
OM，Pana都有換下款，雖然換極都係垃圾

申利：Nikon D850 D750用戶

考慮完咁多位巴打意思見之後睇嚟每個大廠都有佢自己嘅缺點
但睇嚟無人反Fuji 而且佢個spec同用途都好乎合我需要
所以請問大家有冇鏡頭推薦 定原本個kit鏡已經夠用住（因為我見到好多人都話fuji個kit鏡都做得好有誠意 對新手嚟講暫時夠用）
想聽下各位professional嘅意見